\chapter*{Au lecteur}\label{cha:preliminaires}

Ce document constitue les notes du cours INFO-F102 \og{}Fonctionnement
des Ordinateurs\fg{}.

La rédaction de ce document a commencé de manière un peu précipitée en
septembre 2017, car la maison qui éditait l'ouvrage servant alors de
livre de référence \cite{tanenbaum} nous a annoncé de manière brutale
qu'elle mettait fin à cette édition à la fin du mois d'août 2017. Une
première version du document a donc été compilée à la hâte pour
l'année académique 2017--2018, avec l'espoir de l'améliorer au cours
du temps.

La version que vous tenez en main est la troisième version de ces
notes, valable pour l'année académique 2019--2020. Par rapport à
l'année dernière, la troisième et la quatrième partie ont été
entièrement révisées et sont maintenant complètes (les deux premières
parties avaient été réécrites l'année précédente). Les parties
restantes sont toujours dans un état moins satisfaisant: leur style
est souvent très elliptique, et l'auteur de ces lignes s'excuse
d'avance pour la piètre qualité de la rédaction\ldots\

Dans les parties~\ref{part:base} et~\ref{part:logique}, les
conventions typographiques suivantes ont été adoptées pour les
exemples et les concepts les plus importants:

\exemple{
  Ceci est un exemple illustrant une notion exposée par
  ailleurs. }

\mydef{ Ceci est une définition ou un concept particulièrement
  important.  Gardez les yeux grand ouverts, et soyez attentif !
}

Un document décrivant en détail les objectifs pédagogiques du cours et
son organisation pratique est disponible sur l'UV. De nombreuses
autres resources (comme les fichiers des circuits du
Chapitre~\ref{cha:portes}) y sont également présentes, et constituent
un complément indispensable à ces notes.  


\paragraph{Remerciements} Je tiens à remercier toutes celles et tous
ceux qui ont pris la peine de relire tout ou une partie de ces notes
et qui m'ont fait des commentaires. Je remercie en particulier Marie
\textsc{Van Den Bogaard} pour sa lecture très attentive et
bienveillante. Je remercie aussi vivement Noé \textsc{Bourgeois},
Arnold \textsc{Dechamps} et Mathieu \textsc{Leng} pour leurs
commentaires constructifs. \bigskip

\hfill Bruxelles, septembre 2019



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% TeX-engine: xetex
%%% End:
